---
title: "Como ingresar al BIOS si mi Linux enciende muy rápido"
date: "2021-11-26 08:25:00.00"
description: "Es comun que el arranque de algunos equipos sean muy rapido que no nos permita entrar a la bios"
type: "linux"
tags: ["bios", "ubuntu", "windows", "arch", "entrar al bios", "rapido", "enciende", "gnu", "ingresar", "entrar"]
category: ["Linux"]
img: "https://blog.educacionit.com/wp-content/uploads/2019/01/1-01-5-750x410.jpg"
authors: ["PatoJAD"]
---

Muchas veces ocurre que el sistema operativo, más que nada hablando de linux, inicia demasiado rápido y nos resulta completamente dificil ingresar a la BIOS, en esta oportunidad vamos a ver las posibles soluciones para poder ingresar a la BIOS cuando el inicio es tan rápido que resulta casi imposible con la tecla de inicio (suele ser supr f2 o f12) El problema de este método es que según la placa base que tengas la tecla puede ser una u otra. Aquí te resumo algunas de las más usuales:
General: la tecla Supr suele ser una de las habituales en muchos ordenadores para arrancar el BIOS Setup. Si no funciona esa y tienes un clónico, puedes optar también por probar estas otras: F1, F2, F10, y Esc. Seguramente sea alguna de ellas. Si no funciona ninguna de ellas, entonces observa la marca de placa base o de PC que tienes y prueba con las siguientes…

* **ASRock:** F2 o Supr
* **ASUS:** F2, en algunos casos podría ser también Supr
* **Acer:** F2 o Supr, si tienes un equipo muy antiguo intenta F1 o la combinación Ctrl+Alt+Esc.
* **Dell:** F2 o F12
* **ECS:** Supr
* **Gigabyte / Aorus:** F2 o Supr
* **HP:** F10
* **Lenovo:**
* **Portátiles:** F2 o Fn + F2
* **Sobremesa:** F1
* **Modelos **ThinkPads: INTRO y F1.
* **MSI:** Supr, en algunos casos podría ser F2.
* **Microsoft Surface Tablets:** presiona y mantén pulsado el botón de volumen +
* **Origin PC:** F2
* **Samsung:** F2
* **Toshiba:** F2, en raras ocasiones podría ser F1, F12 o Esc.
* **Zotac:** Supr
* **Sony:** en un VAIO debería ser F2 O F3, en otras ocasiones incluso F1.

## Desde la terminal

Si tienes UEFI existe un comando que nos permite de una forma sencilla reiniciar la máquina y pedirle que arranque la BIOS directamente, recuerda que esto solo funciona con UEFI por lo cual si está instalado de modo Legacy no obtendremos buen resultado.

```shell
systemctl reboot --firmware-setup
```

## Pause BIOS

En la parte superior derecha del teclado tenemos un botón que dice pause, cuando iniciamos podemos tocarlo y va a pausar la BIOS en ese momento podemos tocar la tecla que nos permita entrar a la configuración y volver a tocar pause para que siga.

## El Hardcore

Supongamos que nada de esto te sirvió, la última manera es infalible pero un poco más incómoda. En este caso siempre podemos remover los discos y la bios quedará esperando. De esta forma es más simple configurarla.
